【颱風追擊】2012號熱帶氣旋 白海豚 DOLPHIN（14W）

颱風追擊：熱帶氣旋 白海豚

2012號熱帶氣旋 白海豚 DOLPHIN（14W）
來源：香港
意義：生活在香港水域的中華白海豚，亦是香港的吉祥物

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天-知名氣溫體感假膠，有去埋其他台派膠既attention seeker
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

新post lm

留名

Lm

星期五早上天氣稍涼
但係30號又上返32度

成嚿雨區埋唔到黎

仲要落雨落到幾時？落足兩星期雨仲落緊，唉

唔通之後仲保持24/25-29度咩

自爆緊雨區

呢兩星期 好多雨區都係黎到門口就減弱

好撚大雨呀

lm

係咁落雨,個天成日玩大交合

白海豚點解唔係游過黎香港嫁

游去支那送大禮好過啦

香港人緊係去日本玩

落撚夠雨未 好撚煩

玲玲鍾意去D少人去嘅地方去北韓同中国東北

黃雨

仲要黃雨

終於有返啲雨水

咁樣直去日本分分鐘又除名

市區落少少雨就會出黃雨
屯門, 元朗共和國落狗屎, 市區唔落雨的話就話知你

今之細細忽黃雨區中到正交合，超級超級少有

牛屎佬條命唔值錢

九龍雨區唔識散

大交合除左俾人屌之外仲有咩用
Forcast又炒
Nowcast又炒
大交合不如洗下錢換下啲裝備好過啦

九龍呢邊落完, 但東南邊個細雨區似乎會過嚟

右下個舊雲團有無機

太陽icon就落雨
落雨icon就出太陽

唔換硬件 預測錯可以話硬件唔掂
換晒先進嘢起新雷達 就冇得抵賴
梗係老閪都唔換
除非華為出氣象嘢要負責利益輸送
咁政府就會仆住去買俾交合

預測錯左又唔使負責任,唔使出黎認錯

咁搞法真係日日開記者會道歉都唔掂
每次電視天氣報告之前都要鞠躬

東南好似有嚿衝緊上嚟

今日又係炒到痴線 起碼落多兩個鐘

高空反氣旋反咗去邊

場雨落中哂交合，搞到凍撚到落26.2度🤮未到10月都已經日間26度🤮

成個月冇反過，快啲番黎，想暖番

之前見三峽大壩跌返落15x
宜家又上返16x
長江仲有雨帶跟住?

好癲 落咗幾個鐘都不斷發展緊

沙田落唔落架屌 想落街跑步呢家又冇落

1800紅雨

紅雨

紅埋添

打工仔:

雷達圖見到有水砲車衝上嚟

廣泛？

葵芳暫時停雨

燈文台

Lamp Force

咁都紅到

咁都紅

好撚大舊雷雨上緊嚟 預警紅嚟

港島落大雨咪紅

尖沙咀/港島正在被中出

觀塘商貿區都被中出

唔通夜晚先嚟掛黑雨?

如果係咁嘅話又差唔多

當新界人唔係人

不過唔排除又門口收皮

Well……
隨住冷空氣開始南下，長江流域開始嚟秋雨喇，湖北貴州一帶又多番D雨，長江上游D支流多咗水，因為咁三峽水位又升番

另外，連續陰天有雨嘅天氣令嗰度氣溫持續低迷，可以見到嗰頭呢幾日都比較涼，例如杭州上個星期六平均氣溫只有17度，比同期平均低咗足足七度咁多

喺冷空氣同落雨嘅配合下，長江流域入秋早咗，上面提及嘅杭州喺上星期四宣布達到nmc入秋標準(五日平均氣溫22度以下)，
除咗係當地罕見嘅早入秋，仲屌打北邊嘅省會城市，例如鄭州同濟南率先換季

紅色夏天，五日平均氣溫22度或以上，
黃色秋天，五日平均氣溫10-22度，
藍色冬天，五日平均氣溫10度以下

【大雨警報】一道強雷雨區正影響珠江口一帶（2020/9/21）

燈

等左好耐了

其實大範圍而言今日雨勢真係如預測咁係減弱左既但香港中正條長既，結果仲大雨過前幾日

呢個真係匯聚個位東多10公里就咩都無事實係香港市區入左結界，得自己倒水其他地方去到流浮山仲有日落

天氣概況
一股清勁的偏東氣流正影響廣東沿岸地區。
在上午八時，熱帶風暴白海豚集結在大阪以南約880公里，預料向北移動，時速約10公里，橫過日本以南海域。

本港地區今日天氣預測
短暫時間有陽光，局部地區有驟雨。日間最高氣溫約31度。吹和緩偏東風，初時離岸風勢間中清勁。

展望:
未來一兩日短暫時間有陽光，亦有幾陣驟雨。星期五早上天氣稍涼。
08:45 更新

睇下今日又會唔會炒

高溫得31度

好難追post,風post講天氣,天氣post有時講下風, 提議下次唔再分拆

每次只會有一個post active, 留意我/櫻花兄既出post就輕鬆追post

中心気圧975hPa中心付近の最大風速30m/s(60kt)

冇睇一日上左60

乜天氣,幾多温濕度,先滿意？

一月：22-27度
二月：23-28度
三月：25-30度
四月：27-32度
五月：29-35度
六月：30-37度
七月：32-39度
八月：33-40度
九月：30-36度
十月：28-34度
十一月：26-31度
十二月：24-30度
尋日高溫先接近9月既日低溫

去越南泰國啦

漸凍人去到邊都發冷

佢去金星算喇星馬泰中東都已經滿足唔到呢條友喇

唔怪得金星有生物

點解仲有人會理個on9

當玩具都幾好

屌咁撚得閒打哂十二個月份玩膠傻得咁勻旬都有

條件未配合
所以暫時南海西太未有擾動發展中

條撚樣應該有亞氏保加症

香港風季完左

今年第一個無login password

保守咁講，算係完左

如果之後都冇風
係咪最早完嘅風季

喺銅鑼灣見到遠處天空有閃電

感覺好似冇開始過咁

有名叫 漸凍人

白海豚主觀路徑預報可以話炒到仆街。下圖係JMA呢幾日出既預報，可以見到實際位置離預報圈好遠。

就算係數值既超短期集合預報都表現得好差。下圖顯示T+12既位置完全偏離ensemble cluster。

表現咁差同白海豚受西風槽拉扯有一定關係。風場掃描顯示白海豚既低層環流中心相當狹長，呢種結構一黎比較難定義中心係邊，二黎會令中心一直追住強對流走，導致移動速度比數值預期快。

快撚D死啦條友 咁撚鍾意熱
地獄D火夠燙夠熱呀

唔係話今年la nina?? d風已經吹晒去泡菜?

FF
燦鴻or蓮花

吹北風

咁耐之後 , 真係睇下就算啦

黎多次蓮花一現